大學保衞戰一年︱警方清算理大獲救者 要求協助調查後改口或控暴動

理大圍城一年後，香港警察再度展開清算。有去年身處理大、經救護車離開的人士向《蘋果》透露，日前自己被警察以電話通知需「協助調查」，但到達警署後負責警員即改口，稱將控告他「參與未經批准集結」，甚至不排除改控「暴動罪」。他指得悉有類似經歷的同路人近日亦被控告非法集結，聲言「一息尚存，抗爭到底」。

D（化名）去年理大圍城期間滯留校園，最後因身體不適，經登記個人資料後乘救護車送院離開，至日前忽然收到警察來信及電話，要求他在指定時間到警署「協助調查」。他指負責的警員第一句話是「放心唔會告暴動」，但經過一輪查問後，又改口指因去年11月18日晚上警察已將事件定性為非法集結，於是將控告他「參與未經批准集結」，甚至揚言「如果搵到相關證據嘅話唔排除會告暴動」，現時獲無條件保釋，月底再報到。

D向記者表示，過去一年都未曾接獲警方就他在理大的事情有任何查詢，「我只係喺入面出嚟，你又無任何證據話我喺入面參與非法集結或者暴動」。他又指知道有部份同樣乘救護車離開的人，近日亦遭同樣方法加控非法集結，籲同路人「一息尚存，抗爭到底」，稱將考慮下次報到時踢保。

推

屌你老母死黑警

班賤畜幾時都唔可信

笑死，自己玩陣地戰，自己投降，自己信黑警，怪得邊個

都比左成年自由時間你離開

而家比人落charge 無得怨人

投降嘅下場不過嗰時唔到佢哋揀

所以一早應該走

走得好走

當初無一出理大就一車車送晒去法庭告暴動收passport 根本已經好仁至義盡

Tui

近日亦遭同樣方法加控非法集結，籲同路人「一息尚存，抗爭到底」，稱將考慮下次報到時踢保。

一定唔會比你踢到啦..
老實講，真係走得嘅好走，到時候冇機會再走怕你後悔

樓上成班係度 Blame the Victim... JM9

叫人走係策略問題我可以理解

話仁至義盡、唔走抵L死個班咩事？

721 幾時清算阿 白狗？

根本就係

走啦！快！

依位手足到而家都仲可以走，走定唔走每個人考量嘅點都唔同。

話走個班 可以走去邊 走去美國連難民資格都唔會批
你養佢？

ON9

係你老母咩死黑警